{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma annan sulle varju, aga sul pole kohta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"‚òÄÔ∏è Saan sind p√§ikese eest kaitsta."},{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"tree"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen seeme maa sees, kastan ja tulen ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul oleks ehk p√§ikesepaistet vaja."},{"text":"Ô∏è Vesi aitab mul kasvada."},{"text":"Alustan v√§ga v√§ikselt."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"M√§nguasi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"flower"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja v√µib olla punane, kollane v√µi roheline. Olen tihti salatistseenis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga terve."},{"text":"Sa v√µid mind toorelt s√º√ºa."},{"text":"Ma ei ole vili."}],"options":[{"label":"Tomati","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"lettuce"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja olen friikartulites tubli. Sa v√µid mind spudiks nimetada, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pruun."},{"text":"Mulle maitseb praetuna n√§mm."},{"text":"Olen mugul."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"potato"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen uduse pruuni nahaga vili. Sees on mu liha roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"V√µid mind lusikaga v√§lja k√ºhveldada."},{"text":"Ma ei ole oran≈æ"}],"options":[{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":false},{"label":"Ploom","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"kiwi"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen paks varssaga pikk taim. Mul on kuldsed tuumad, magus maius p√§rast pikka jalutusk√§iku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loomadele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Minust saab teha popkorni."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind p√µldudel palju."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"corn"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mis ronib ja keerleb. Minu vili on lilla v√µi roheline ja kasvab kobarates. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed teevad minust mahla."},{"text":"Grownups v√µib minuga veini teha."},{"text":"Kasvatan viinamarja peal."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Maasikad","isCorrect":false},{"label":"Mustikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"grapes"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars, aga ilusad kroonlehed. Mind kingitakse tihti kingituseks erilistele inimestele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu l√µhn on armas."},{"text":"Minu v√§rv v√µib olla punane."},{"text":"Ole minu okaste suhtes ettevaatlik!"}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"rose"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis elab kuivades kohtades. Mul on lehtede asemel n√µelad ja v√µib palju vett talletada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan k√µrbes."},{"text":"Ô∏è Mind on v√§ga raske puudutada"},{"text":"Ma ei vaja palju vett."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"cactus"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk puu, lehtede asemel n√µelad. Inimesed kasutavad mind Holiday keskpunktina, mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§√§n aasta l√§bi roheliseks."},{"text":"Olen kaunistatud detsembris."},{"text":"‚ñ´ Olen j√µulude s√ºmbol."}],"options":[{"label":"Pajupuu","isCorrect":false},{"label":"Vaheripuu","isCorrect":false},{"label":"Kuusepuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"fir tree"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning annan p√§eva jooksul valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum."},{"text":"Sa ei saa mulle otse otsa vaadata."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja k√§in √ºmber P√§ikese. Ma olen seal, kus sa elad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti veega kaetud."},{"text":"Mul on taimed ja loomad."},{"text":"Ô∏è Inimesed on mind kosmosest k√ºlastanud."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel s√§ran, aga oma valgust mul ei ole. Peegeldan p√§ikesest valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Inimesed on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen suur staaride seltskond. Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu udune valguslaik √∂√∂taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga kaugel."},{"text":"Mind on miljardeid."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen punane ja nime saanud Rooma s√µjajumala j√§rgi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed p√º√ºavad √ºhel p√§eval minu juurde saata roboteid ja v√µib-olla isegi inimesi."},{"text":"Ô∏è Mind kutsutakse vahel \"Punaseks planeediks\"."},{"text":"M√µned kulgurid uurivad mind n√º√ºd"}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mille √ºmber on r√µngad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen suuruselt teine planeet meie p√§ikeses√ºsteemis."},{"text":"N√§ha saab minu r√µngaid teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µnedel on sellised loomanimed nagu Ursa Major."},{"text":"Sa leiad mind t√§hekaardiga"},{"text":"Orion on √ºks"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Ma olen suurim planeet meie p√§ikeses√ºsteemis, mis on tuntud Suure Punase laigu poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suur Punane Spot on tohutu torm."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Mind valmistatakse enamasti gaasidest."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen tohutu gaasi- ja tolmupilv, kus s√ºnnivad uued t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Helendan ilusate v√§rvidega."},{"text":"Sa leiad mind galaktikatest."},{"text":"T√§hed alustavad siin oma elu"}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum ja s√§rav objekt, mis saadab energiat √ºle universumi. Olen s√ºndinud nebulades ja l√µpuks suren. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin supernoovas plahvatada."},{"text":"‚Üë Olen valmistatud plasmast"},{"text":"Meie p√§ike on √ºks."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}]}